此三感非彼三感

此三感非彼三感

7,525

適中字型
較大字型

太多上居高位者是講一套做一套，經不起檢驗，檢驗沒有標準，只憑一己之見，人格卻有雙重、多重，甚至分裂到令人瞠目結舌。

欽定出來的特首，遠的不說，最近這屆，從一開始明言不參選，甚至要退出廟堂，甫參選又被喻為689 2.0，不同的是以委婉柔性的姿態，更可以呃到人，半年多的政績，曾受到習大大照稿宣讀的肯定，怎能不死心塌地，是非不辨的撐下去？

然而實際上的現狀又如何，一樁一件，笑裏藏刀，一地兩檢全國人大常委會一致通過時，不但沒有維護逐漸名存實亡的基本法，更對於提出質疑的香港人，甚至最近大律師公會罕有的嚴正申明也不屑一顧，說什麼精英心態，一群法律界精英們的專業分析豈是四個字就能推翻否定的。

習大大新年賀詞要人有更多的獲得感、幸福感、安全感，怎麼香港人感覺到已來臨的二○一八正好相反？是失去感、無奈感、危機感，民主已死，一言九鼎被解釋成一人說了算，即使中國大陸也不會相信習大大口中的這三大感會真的存在；更多的角落冰點以下的慘狀是千真萬確的事實。

歌功頌德之士到了北京東逛西逛，對所見的每事均大讚特讚，卻不見去逛一回冰天雪地之下，被驅趕的低端人口如何瑟縮在陰暗的角落？是聽而不聞，視而不見嗎？變了心腸的女人最可怕，是令人傷心的一例。

樂觀的，悲觀的，無感的，熱血的香港人我們看到了；遊行示威、反對抗議，聲音再響亮壯烈，不是有人聽不見，只是立意要把心一橫死不認錯到底。這個城市這樣的季節，香港人的心結成冰了。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
愛玲說 (柯惟得)

下一則
任重道遠 (尊子)